<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Office on Blowfish</title><link>https://jdhao.github.io/tags/office/</link><description>Recent content in Office on Blowfish</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>© 2017 - 2024 ❤️ jdhao</copyright><lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 22:30:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jdhao.github.io/tags/office/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Convert PPTX Document to JPEG Images on Ubuntu</title><link>https://jdhao.github.io/2020/03/30/pptx_to_image/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 22:30:20 +0800</pubDate><guid>https://jdhao.github.io/2020/03/30/pptx_to_image/</guid><description>&lt;details>
&lt;summary>&lt;font size="2" color="red">Changelog&lt;/font>&lt;/summary>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;font color="blue">2020-12-24: Add how to convert pptx to pdf using unoconv.&lt;/font>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/details>
&lt;p>In this post, I will share how to convert PPTX file to images. There are two steps.
The first step is to convert PPTX to PDF, and the second step is to convert PDF to JPEG.&lt;/p></description></item><item><title>利用母版视图在 PowerPoint 中制作个性化页脚页眉</title><link>https://jdhao.github.io/2018/05/19/powerpoint-header-footer-master-view/</link><pubDate>Sat, 19 May 2018 18:28:40 +0800</pubDate><guid>https://jdhao.github.io/2018/05/19/powerpoint-header-footer-master-view/</guid><description>本文简要总结一下如何在 PowerPoint 中使用母版视图制作个性化的页脚页眉1，先上效果图：
背景介绍 # 假如张三是哈佛（哈尔滨佛学院，简称「哈佛」）的一个学生，他要作一篇报告，题目为“论马克思主义在人工智能时代的指导作用”，除了 PPT 的首页之外，其余每张幻灯片（slide）页脚要标明作者，报告的题目，时间，以及当前幻灯片的编号和所有幻灯片的数目；在页眉部分，右边要有哈佛的一个标志。如何来实现上述要求？
最简单的办法就是每插入一张幻灯片，人工在页眉、页脚部分分别插入上述要求的内容，进行调整，或者做好一张 slide，拷贝多次，然后进行简单修改。但是这样的方式，非常笨拙，有很多重复性劳动，因为这种格式上的要求很多都是不变的，譬如，页脚的作者姓名，题目，页眉的哈佛图标等。PowerPoint 中的「母版视图」中的「版式」就是为这种需求准备的。简单来说，版式就是一张实际幻灯片的模板，从某一版式新建的幻灯片初始内容都是一模一样的，我们可以在此基础上进行进一步的编辑。
版式制作过程 # 进入母版视图 # 新建一个 PowerPoint 文件，打开，不要新建任何 slide，点击「视图」选项卡，然后点击「幻灯片母版」。这时，菜单栏会多出一个「幻灯片母版」选项卡，同时，你会看到一张母版，下面以树形结构展示了多个不同的版式。要想快速在普通视图和母版视图之间切换，可以按住 Shift 键，单击 PowerPoint 右下角的「普通视图」按钮。
不同的版式就是一张幻灯片的不同模板，我们不需要这些版式，可以直接把所有版式都删掉（使用 Delete 删除）。
制作标题幻灯片的版式 # 单击「幻灯片母版」选项卡下的「插入版式」，插入一个新的版式，右键单击该版式，可以重命名，我们把它命名为「标题」。
这个版式默认会有一些元素(如果不需要，可以直接删掉)。版式编辑和普通幻灯片编辑区别不大，上述 PPT 第一页幻灯片的版式如下：
如何正确插入幻灯片编号和所有幻灯片张数？ # 上述的「标题」版式非常简单，这里重点讲一下如何插入左下角的幻灯片编码。首先，插入一个矩形到版式的左下角（这里对矩形的填充颜色，边线颜色等设置不再赘述），右击该形状，编辑文字，确保鼠标光标现在位于矩形内。然后单击「插入」选项卡，找到「幻灯片编号」按钮并点击，这时，矩形框中就插入了幻灯片符号的占位符。我们继续编辑，在占位符后面加上 /NUM。NUM 表示 PPT 的 slide 页数，可以在做完幻灯片以后再添加上该数字，注意，增删了幻灯片，需要自己在模板中手动更新该数字。
制作普通幻灯片页面版式 # 完成了标题幻灯片版式制作，我们来制作普通幻灯片页面的版式，同样地，插入新的版式，重命名为「普通页面」。这个版式略复杂，主要元素见下图说明：
页眉制作 # 页眉使用矩形，并设置背景色制作，然后右上角插入哈佛图标，具体格式可以根据自己喜好制作。
同时页眉还有一个重要的元素是标题占位符，它的作用是：如果一张幻灯片 以「普通页面」版式为模板，那么生成该页面的时候标题的样式（主要是字体和字号）已经设置好，我们只需要点击输入标题内容即可，不需要对每一张使用该版式的幻灯片 标题重新设置一遍字体字号，能够有效提升效率，有木有。下面介绍具体如何实现。
首先，在编辑「普通页面」版式时，选中「标题」，
会出现一个文本框，内有「单击此处编辑母版标题样式」字样，把文本框中的文字移动到合适位置，然后使用「开始」选项卡设置文字的字体以及字号等格式（见下图）。
页脚制作 # 页脚由四个矩形拼接组成，前两个较普通，直接分别插入作者以及报告题目即可。第三个矩形框为当前日期，插入方法与插入幻灯片编号类似：首先编辑该矩形的文字，确保光标位于矩形内，然后在「插入」选项卡找到「日期和时间」按钮并点击，在弹出的窗口选择日期格式，注意勾选「自动更新」2选项，见下图，
插入幻灯片编号的方法已经说过，不再赘述。这些矩形的大小，背景色，其中的文字字体以及格式可以根据自己需要调整。
至此，这个版式就算完成了。完成了这些版式的制作以后，可以开始制作幻灯片了：在「幻灯片母版」选项卡下，点击「关闭母版视图」，回到正常的幻灯片制作界面。
版式的使用 # 点击新建幻灯片，可以看到我们刚才做好的两个版式：「标题」和「普通页面」版式。首先插入标题页面，然后插入多张普通页面，进行具体的内容制作。
这时如果再回到「母版视图」界面，点击不同的版式，PowerPoint 会自动提示哪些幻灯片使用该版式，见下图：
为什么有的版式删不掉？ # 如果有基于某个版式的幻灯片存在，那么你不能删除该版式，要删除该版式，先删除所有基于该版式的幻灯片。
参考 # 微软 Office 官方说明 为什么一些版式无法删除 **注意：**本文使用的 PowerPoint 为 Office 2016 版本，相关设定对于其他版本 Office 不一定适用。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>使用 Microsoft Word 撰写论文常见问题总结</title><link>https://jdhao.github.io/2018/05/10/write-paper-word-issues/</link><pubDate>Thu, 10 May 2018 21:04:00 +0800</pubDate><guid>https://jdhao.github.io/2018/05/10/write-paper-word-issues/</guid><description>本文总结一些使用 Microsoft Word 2016 撰写论文时遇到的一些问题以及解决办法。
Word 如何插入分节符？ # 「分节符」是 Word 中一个非常重要概念，很多设置都会涉及到分节符。分节符，顾名思义，就是把文档从某处分节（节的英语为 section）的标志。常用的分节符类型有「下一页」（即从当前位置的下一页开始新的一节），「连续」（即从当前位置开始新的一节）。具体如何插入分节符见下图（以插入「下一页」分节符为例）：
Word 中如何显示文中所有的控制符号，例如分页符，分节符等？ # 在 Word 中，默认情况下，分页符，分节符等控制符号，用户是看不到的，如果你不小心多插入了分节符，可能会造成意想不到的结果，但是很难找出原因，因此建议把显示控制符号的选项打开，帮助你了解文档中都有哪些字符。
如何打开这个选项？点击「开始」选项卡，然后找到「段落」部分，打开「显示/隐藏编辑标记」选项，如下图：
或者使用 Word 提供的快捷键，Ctrl+* 来开启或关闭这项功能。
如何在目录部分不显示目录本身的页码 # 你可能会遇到这种情况：在目录部分，目录本身作为第一项显示在上面（如下图所示）。
通常我们希望目录第一项能从摘要开始，不要包含目录自身。之所以出现目录自身，是因为目录也采用了一级标题的样式，因此生成目录的时候，Word 自动把目录本身也加入了进去。我们可以先清除目录的格式，然后再手动把目录设置为一级标题要求的字体以及字号，然后再更新目录，你会发现第一项从摘要开始了。
清除目录格式很简单，首先选中目录，在「开始」选项卡下，找到「样式」，然后点击下拉菜单，找到「清除格式」，点击即可（见下图）。
如何更新目录？点击「引用」选项卡，在目录部分，点击「更新目录」，然后选择「更新整个目录」即可，见下图：
如何在 Word 左边显示当前文档的目录导航？ # 在 Word 文档左边显示当前文档的结构，可以方便跳转到某一部分，作用类似 PDF 文件中的书签功能。如何开启？在 Word 中点击「视图」选项卡，然后找到「显示」相关的选项，选中「导航窗口」，目录就会出现在文档的左边（前提是你已经正确设置了各级标题），如下图所示：
如何从摘要部分开始文档的页码？ # 摘要之前一般为目录，把光标置于目录页最后一页（假设目录有多页），然后插入一个类型为「下一页」分节符，你会看到目录页最后一页多了一个「分节符」的标志：
然后如果此时双击该页的页脚，Word 会提示文档每一页位于哪一节，你会发现目录页与正文的摘要处于不同的节，这正是我们需要的效果，见下图，
然后把光标移到下一节页脚的位置，单击「设计」选项卡，找到「页眉与页脚」部分，点击「页码」下拉菜单，
然后在菜单中选择「设置页码格式」，在弹出的窗口使用下面的设置，
如果目录页以及目录页之前的部分有页码出现，直接把光标移动到目录页页脚，删掉那些页码即可，这样论文就是从摘要开始编码了，起始页码为 1。
如何使得表格的宽度等于页面的宽度 # 在 Word 中，有的表格宽度很窄，如何使得表格的宽度等于当前 Word 页面的宽度呢？首先选中整个表格，然后单击「布局」选项卡，找到「单元格大小」栏目，点击「自动调整」下拉菜单，然后选择「根据窗口自动调整表格」选项，见下图
如何插入公式 # Word 中自带的插入公式功能简直是噩梦，效率极其低下。一种解决的办法就是安装第三方的公式辅助插件，例如 MathType（国外），或者 AxMath（国内），这两款软件都是收费的，但是后者价格更低，并且看起来做的更美观，可以考虑购买。另外一个非常不错的免费插件，叫做 texsword，可以直接在其中书写 LaTeX 公式，生成图片，插入到 Word 中，具体安装使用参见这里。
如果对 LaTeX 比较熟悉1，还可以安装Pandoc，</description></item><item><title>使用 Endnote 为论文每个章节制作单独的参考文献列表</title><link>https://jdhao.github.io/2018/03/24/separate-reference-with-endnote/</link><pubDate>Sat, 24 Mar 2018 15:18:00 +0800</pubDate><guid>https://jdhao.github.io/2018/03/24/separate-reference-with-endnote/</guid><description>&lt;p>毕业季到了，如果使用 Word 来写毕业论文，论文写作中的参考文献处理也是一个非常重要的问题，在 Word 管理参考的比较好的方式是通过 &lt;a href="http://www.ioa.cas.cn/xwzx/zhxw/201410/P020141013364219434960.pdf" target="_blank">Endnote&lt;/a>。Endnote 是一个非常方便的可视化管理参考文献的工具，本文介绍如何使用 Endnote 结合 Microsoft Word 给每个章节分别设置参考文献列表。&lt;/p></description></item><item><title>如何从 PowerPoint 幻灯片导出没有多余白边的图像或者 PDF 文件</title><link>https://jdhao.github.io/2018/02/06/export-borderless-img-pdf-from-powerpoint/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 16:20:00 +0800</pubDate><guid>https://jdhao.github.io/2018/02/06/export-borderless-img-pdf-from-powerpoint/</guid><description>&lt;p>PowerPoint 是一个方便的绘图工具，可以完成一些简单的绘图工作，并且支持将 slide
导出为图片或者 PDF 格式，方便插入到其他文档中，但是默认导出的图片或者 PDF 文件
通常会有大量冗余的白边。如何设置，才能使得导出的文件中的白边尽可能少呢？本文将
给出一种办法。&lt;/p></description></item><item><title>How to Insert LaTeX Equations in Microsoft Office Word and PowerPoint</title><link>https://jdhao.github.io/2015/10/13/ms-office-latex-equation/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2015 20:04:00 +0800</pubDate><guid>https://jdhao.github.io/2015/10/13/ms-office-latex-equation/</guid><description>&lt;p>In this post, I would like to share how to insert beautiful latex equations
into Microsoft Office Word and PowerPoint.&lt;/p></description></item></channel></rss>